@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vidp: <https://bmake.th-brandenburg.de/vidp#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix voaf: <http://purl.org/vocommons/voaf#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix fitness: <http://th-brandenburg.de/ns/kursplanung-fitnessstudio/> .
	

### Definition of Re-Used Classes ### 
schema:Event a owl:Class ;
			rdfs:label "Event"@en .
			
			
schema:SportsEvent a owl:Class ;
			rdfs:label "SportsEvent"@en ;
			rdfs:subClassOf schema:Event .
			
								
schema:Person a owl:Class ;
			rdfs:label "Person"@en .
			

schema:Place a owl:Class ;
			rdfs:label "Place"@en .
			
			
schema:Enumeration a owl:Class ;
			rdfs:label "Enumeration"@en .
			
			
schema:Duration a owl:Class ;
			rdfs:label "Duration"@en .
			
			
schema:Text a rdfs:Class ;
			rdfs:label "Text"@en .
			
			
schema:Date a rdfs:Class ;
			rdfs:label "Date"@en .

			
### Definition of specific Classes ### 
fitness:Participant a owl:Class ;
			rdfs:label "Participant"@en ;
			rdfs:subClassOf schema:Person .

fitness:Trainer a owl:Class ;
			rdfs:label "Trainer"@en ;
			rdfs:subClassOf schema:Person .
			
fitness:Expertise a owl:Class ;
			rdfs:label "Expertise"@en ;
			rdfs:subClassOf schema:Enumeration .
			

### Definition of Expertise ###
fitness:Kampfsport rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise;
			rdfs:comment "Kenntnisse über umfängliche Techniken verschiedener Kampfsportarten und -künste.";
			rdfs:label "Kampfsport"@de .
			
fitness:MMA rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise;
			rdfs:comment "Kenntnisse sowohl über Bodenkampf, als auch Boxen, Kickboxen und Thaiboxen.";
			rdfs:label "MMA-Trainer"@en .

fitness:Frauen-Yoga rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über die philosophische Lehre und über zugehörige passende Übungen.";
			rdfs:label "Frauen-Yoga"@de .


fitness:Muskelaufbau rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über die Anatomie des meschlichen Körpers sowie den gezielten Muskelaufbau durch Schaffung entsprechender Reize.";
			rdfs:label "Muskelaufbau"@de .

fitness:Tanz rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über bekannte Techniken, sowie deren Anwendung anhand von Beispielchoreographien.";
			rdfs:label "Tanz"@de .
			
fitness:Gymnastik rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über gängige Gynastikübungen inklusive zugehöriger Warmup- und Cooldownübungen.";
			rdfs:label "Gymnastik"@de .
			
fitness:Kondition rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse verschiedener Methoden zur Steigerung der Kondition, sowohl mit dem eigenen Körper und mit zugelassenen Geräten.";
			rdfs:label "Kondition"@de .

fitness:Schwimminstruktor rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Ausbildung als Rettungsschwimmer, sowie Kenntnisse über Übungen im Wasser.";
			rdfs:label "Schwimminstruktor"@de .
			
fitness:Biking rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über den sicheren Einsatz verschiedener Zweirad-/ Fahrradmodelle für Trainingszwecke.";
			rdfs:label "Biking"@en .
			
fitness:Ballsport rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über Techniken und Regeln über in Deutschland populäre Ballsportarten.";
			rdfs:label "Ballsport"@de .
			
fitness:Entspannung rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über Entspannungstechniken mit zugelassenen Hilfsmitteln.";
			rdfs:label "Entspannung"@de .
			
fitness:Stretching rdf:type owl:NamedIndividual ,
			fitness:Expertise ;
			rdfs:comment "Kenntnisse über verschiedenste Dehnübung zur begleitung verschiedenster Primärsportarten.";
			rdfs:label "Stretching"@en .

			
### FITNESS TRAINER ###
fitness:CristianCananau a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Cristian Cananau" ;
	rdfs:comment "Cristian hat bereits in der Vergangenheit berufs- und studiumsbegleitend Erfahrung im Sportbereich machen können und ist seit 2016 zugelassener Trainer auf den jeweiligen Fachgebieten.";
	fitness:areaOfExpertise  fitness:Kampfsport, fitness:Frauen-Yoga,  fitness:Muskelaufbau .

fitness:JenniferFerle a fitness:Trainer ;
	schema:gender "female" ;
	schema:name "Jennifer Ferle" ;
	rdfs:comment "Jennifer tanzt bereits seit ihrer Kindheit und übt ihre sportliche Leidenschaft seit letztem Jahr als vollausgebildete Trainerin aus.";
	fitness:areaOfExpertise  fitness:Tanz, fitness:Gymnastik,  fitness:Kondition .
	
fitness:JuriShyshlin a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Juri Shyshlin" ;
	rdfs:comment "Juri hat seinen sportlichen Einstieg klassisch durch das morgentliche Joggen gefunden und über die Jahre eine Menge Kondition aufbauen können. Seit 2015 ist er befähigt, Fitnesskurse geben zu dürfen.";
	fitness:areaOfExpertise fitness:Kondition, fitness:Muskelaufbau .
	
fitness:DennisSchulz a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Dennis Schulz" ;
	rdfs:comment "Dennis war schon immer ein Wasserkind und ist vom Rettungsschwimmer zum Fitnesstrainer auf seinen jeweiligen Fachbereichen gewechselt.";
	fitness:areaOfExpertise fitness:Schwimminstruktor, fitness:Muskelaufbau .
	
fitness:MaxMustermann a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Max Mustermann" ;
	rdfs:comment "Max fährt gerne Fahrrad und hat sich aufgrund der Liebe zu seinem Hobby vor vier Jahren zum Fitnesstrainer ausbilden lassen.";
	fitness:areaOfExpertise fitness:Biking, fitness:Kondition, fitness:Muskelaufbau .

fitness:DirkKeller a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Dirk Keller" ;
	rdfs:comment "Dirk liebt Ballsport, hat eine Amateurkarriere im Basketball hinter sich und gibt seit sieben Jahren entsprechende Fitnesskurse.";
	fitness:areaOfExpertise fitness:Ballsport, fitness:Muskelaufbau, fitness:Kondition .

fitness:MarkBlume a fitness:Trainer ;
	schema:gender "male" ;
	schema:name "Mark Blume" ;
	rdfs:comment "Mark hält gerne seinen Körper gesund und setzt auf das Motto #KlasseStattMasse. Deshalb ist er primär für die Entspannung nach dem Training und das Stretching zuständig.";
	fitness:areaOfExpertise fitness:Entspannung, fitness:Stretching, fitness:Muskelaufbau .
	

###FITNESS PARTICIPANT###
	
fitness:BeginnerMale a fitness:Participant ;
	schema:gender "male";
	rdfs:comment "Männliche Einsteiger im Fitnessbereich.";
	fitness:trainingLevel "Beginner" .
	
fitness:BeginnerFemale a fitness:Participant ;
	schema:gender "female" ;
	rdfs:comment "Weibliche Einsteiger im Fitnessbereich.";
	fitness:trainingLevel "Beginner" .
	
fitness:BeginnerDivers a fitness:Participant ;
	schema:gender "divers" ;
	rdfs:comment "Einsteiger im Fitnessbereich, die sich als divers bezeichnen.";
	fitness:trainingLevel "Beginner" .
	
fitness:FortgeschrittenMale a fitness:Participant ;
	schema:gender "male";
	rdfs:comment "Männliche Fortgeschrittene im Fitnessbereich.";
	fitness:trainingLevel "Fortgeschritten" .
	
fitness:FortgeschrittenFemale a fitness:Participant ;
	schema:gender "female" ;
	rdfs:comment "Weibliche Fortgeschrittene im Fitnessbereich.";
	fitness:trainingLevel "Fortgeschritten" .
	
fitness:FortgeschrittenDivers a fitness:Participant ;
	schema:gender "divers" ;
	rdfs:comment "Fortgeschrittene im Fitnessbereich, die sich als divers bezeichnen.";
	fitness:trainingLevel "Fortgeschritten" .

	
###PLACE###

fitness:R100Yogaraum a schema:Place ;
	schema:name "R100 Yogaraum" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum dient vor allem für Yoga-Übungen.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Hanteln", "Langhanteln" .
	
fitness:R101Fitnessraum a schema:Place ;
	schema:name "R101 Fitnessraum" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum wird für verschiedene Fitness-Übungen genutzt.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Hanteln", "Holz-Schwerter", "TRX-Equipment", "Ballett-Stange" .
	
fitness:R102Rennbahnraum a schema:Place ;
	schema:name "R102 Rennbahnraum" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum wird für Racing-Übungen genutzt.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Boxhandschuhe", "Schutzkleidung", "Sportfahrräder", "Hanteln" .
	
fitness:R103Springraum a schema:Place ;
	schema:name "R103 Springraum" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum dient vor allem zum Training des Sprunggelenkes.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Springseile", "Stepper", "Hanteln" .
	
fitness:R104Gymnastikraum a schema:Place ;
	schema:name "R104 Gymnastikraum" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum dient primär zur Ausübung von Gymnastik.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Stepper", "Gummibänder", "Gymnastikbälle", "Langhanteln", "Gewichte" .
	
fitness:R105Gymnastikraum2 a schema:Place ;
	schema:name "R105 Gymnastikraum2" ;
	rdfs:comment "Dieser Raum dient primär zur Ausübung von Gymnastik.";
	fitness:gymEquipment "Yoga-Matten", "Musikanlage", "Kettle-Bälle", "Gewichte", "Hanteln", "Langhanteln", "Gymnastik-Bälle" .

fitness:Schwimmhalle a schema:Place ;
	schema:name "Schwimmhalle" ;
	rdfs:comment "Diese Halle wird für Schwimmübungen genutzt.";
	fitness:gymEquipment "Schwimmnudeln", "Tauchringe", "Gewichte" .

fitness:Outdoor a schema:Place ;
	schema:name "Outdoor" ;
	rdfs:comment "Auch draußen kann man Sport treiben :-) .";
	fitness:gymEquipment "Badminton-Schläger", "Volleybälle", "Outdoor-Hanteln" .
	

	
###SPORTEVENT###
	
fitness:BodyFit a schema:SportsEvent ;	
	schema:name "Body Fit" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Halte deinen Körper fit und spüre das Brennen in jedem Muskel.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FunctionalTraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Functional Training" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Nicht nur pure Muselmasse ist wichtig, man muss auch mit ihr umgehen können.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Kickboxen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Kickboxen" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Kickboxen eignet sich hervorragend, um seine allgemeine Fitness, Kraft und Kondition zu steigern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Pilates a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Pilates" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Dieser Kurs bietet eine sanfte, aber trotzdem sehr wirkungsvolle Trainingsmethode für Körper und Geist.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:StepAerobic a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Step Aerobic " ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Pepp dich und stepp dich.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Yoga a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Yoga" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Yoga bietet dir eine Möglichkeit, den Ausgleich für deinen Tag zu finden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Tanzen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Tanzen" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Tanzen kann nicht nur toll aussehen, sondern fördert den Körper auf verschiedene Weise.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BauchBeinePo a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bauch Beine Po" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für einen guten Unterkörper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AquaFitness a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aqua Fitness" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Durch gezielte Übungen im Wasser können Museln aufgebaut und die Kondition gesteigert werden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Sixpack a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Sixpack" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für den Waschbrettbauch.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:CircleTraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Circle Training" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Verschiedene Übungen für den ganzen Körper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Funktionsgymnastik a schema:SportsEvent ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:name "Funktionsgymnastik" ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Funktionsgymnastik bietet eine gute Ergänzung zum Alltag; vor allem wenn man einen Bürojob ausübt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:JiuJitsu a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Jiu Jitsu" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Diese japanische Kampfkunst ist anstregend und erfordert viel Disziplin.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Schwimmen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Schwimmen" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Der klassische Schwimmkurs.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Zumba a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Zumba" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Verschiedene Koreographien die deinen Köper födern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FatburnerWorkout a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Fatburner Workout" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ideal zum Abnehmen und zum Definieren.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Powerfitness a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Powerfitness" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Intensive Fitnessübungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Bodyshape a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bodyshape" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Kombination aus effektiven Fitnessübungen für deinen Körper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyFit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Body Fit" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Halte deinen Körper fit und spüre das Brennen in jedem Muskel.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FunctionalTraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Functional Training" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Nicht nur pure Muselmasse ist wichtig, man muss auch mit ihr umgehen können.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Kickboxen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Kickboxen" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Kickboxen eignet sich hervorragend, um seine allgemeine Fitness, Kraft und Kondition zu steigern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Pilates a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Pilates" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Dieser Kurs bietet eine sanfte, aber trotzdem sehr wirkungsvolle Trainingsmethode für Körper und Geist.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:StepAerobic a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Step Aerobic " ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Pepp dich und stepp dich.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Yoga a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Yoga" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Yoga bietet dir eine Möglichkeit, den Ausgleich für deinen Tag zu finden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Tanzen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Tanzen" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Tanzen kann nicht nur toll aussehen, sondern fördert den Körper auf verschiedene Weise.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BauchBeinePo a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bauch Beine Po" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für einen guten Unterkörper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AquaFitness a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aqua Fitness" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Durch gezielte Übungen im Wasser können Museln aufgebaut und die Kondition gesteigert werden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Sixpack a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Sixpack" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für den Waschbrettbauch.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:CircleTraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Circle Training" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Verschiedene Übungen für den ganzen Körper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Funktionsgymnastik a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Funktionsgymnastik" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Funktionsgymnastik bietet eine gute Ergänzung zum Alltag; vor allem wenn man einen Bürojob ausübt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:JiuJitsu a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Jiu Jitsu" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Diese japanische Kampfkunst ist anstregend und erfordert viel Disziplin.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Schwimmen a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Schwimmen" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Der klassische Schwimmkurs.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Zumba a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Zumba" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Verschiedene Koreographien die deinen Köper födern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FatburnerWorkout a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Fatburner Workout" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ideal zum Abnehmen und zum Definieren.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Powerfitness a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Powerfitness" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Intensive Fitnessübungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Bodyshape a schema:SportsEvent ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:name "Bodyshape" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Kombination aus effektiven Fitnessübungen für deinen Körper.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Aikido a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aikido" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Diese defensive japanische Kampfkunst eignet sich auch, um Technik und Kondition zu verbessern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Badminton a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Badminton" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Spaß und Spiel kombiniert mit hervorragenden Übungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Ballett a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Ballett" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Nicht nur zum Spaß. Auch der Gleichgewichtssinn und die Kontrolle über den eigenen Körper werden gefödert.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BeachVolleyball a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Beach Volleyball" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Beachen im Freien, was will man mehr.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:DanceAerobic a schema:SportsEvent ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:name "Dance Aerobic" ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Kontrolliertes Tanzen, welches den Körper fördert.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FigurPur a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Figur Pur" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Diese Kurs wird von den Teilnehmern mitgestaltet um individuelle Schwachstellen auszugleichen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:RückenFit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Rücken Fit" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gezielte Übungen für den gesamten Rücken.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Wirbelsäulengymnastik a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Wirbelsäulengymnastik" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Stärkung der Wirbelsäule für alle Altersgruppen. Guter Ausgleich für Bürojobs.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:TRX a schema:SportsEvent ;
	schema:name "TRX" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ganzkörpertraining in Schlingen zur Förderung aller Muselgruppen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeIntense a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bike Intense " ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gemeinsamen Fahrradtraining mit HIIT-Ansatz bringt jeden Teilnehmer zum Schwitzen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeandClimb a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bike & Climb" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Simulationen unterschiedlicher Bergfahrten bringen euch zum Schwitzen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Powercore a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Powercore" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Intensives Training der Körpermitte.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeBasics a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BikeBasics" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Fahrradtraining zur Steiegerung der Kondition und der richtigen Körperhaltung.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FitnessRunning a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Fitness Running" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Neben dem Konditionsaufbau, wird beim FitnessRunning auch die Muskulatur weiterhin stark beansprucht.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:OutdoorCircuit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Outdoor Circuit" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Das Workout findet als Circletraining im Freien statt und bietet den Teilnehmern abwechslungsreiche Übungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:StrongBack a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Strong Back" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ein funktionales Training, um die Muskulatur des Rückens für den Alltag zu stärken" ;
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyCombat a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BodyCombat" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Bodycombat beansprucht die Beine, definiert Arme, Rücken und Schultern und ist ein großartiges Core-Training.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Crosstraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Crosstraining" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gleichmäßige Kräftigung möglichst vieler Muskelgruppen, sowie der Aufbau und Stärkung der Kondition aller Kursteilnehmer.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Gymnastic a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Gymnastic" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Gymnastik-Übungen trainieren Kraft, Beweglichkeit und Koordination zur Musik.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FloatYoga a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Float Yoga" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Yoga auf dem Wasser stärkt die Körpermitte, deinen Gleichgewichtssinn und die Konzentration.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:JumpingFitness a schema:SportsEvent ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:name "Jumping Fitness" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Mit cooler Musik und Springseilen setzen sich die Kursteilnehmer in Bewegung und stärken ihre Kondition.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AquaRunning a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aqua Running" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gelenkschonendes Laufen für die Kondition unter Wasser.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Mommyfit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Mommyfit" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für alle werdenden Mütter, die auch während der Schwangerschaft fit bleiben möchten.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyPump a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BodyPump" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Mit Langhanteln wird der gesamte Körper trainiert."; 
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:HotIron a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Hot Iron" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Hot Iron ist ein mitreißendes Kraftausdauertraining mit der Langhantel. Für Jeden als Trainingsmöglichkeit geeignet, wenn bei klassischen Kräftigungskursen nicht mehr die gewünschten Trainingseffekte erzielt werden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyFight a schema:SportsEvent ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:name "Body Fight" ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Als Sportkurs und als gezieltes Training für Selbstverteidigung.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:LatinoDance a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Latino Dance" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Mit heißen Moves und coolen Beats wird den Kursteilnehmern eingeheizt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:TaiChi a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Tai Chi" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Mit Hilfe fernöstlicher Entspannungskunst und Meditation entfliehen Kurstteilnehmer ihrem Alltag.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Kettleball a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Kettleball" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Bei dem Kettleball Kurs wird mit Hilfe von Kettleballs der gesamte Körper trainiert." ;
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AthletiCore a schema:SportsEvent ;
	schema:name "AthletiCore " ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Es wird eine Stärkung des Rumpfes durch verschiedene athletische Übungen erzielt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FullBodyStretch a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Full Body Stretch" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für diejenigen, die gerne ihren Körper durch gezieltes Stretchen entspannen und dehnen wollen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:PowerCircle a schema:SportsEvent ;
	schema:name "PowerCircle" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:BeginnerMale, fitness:BeginnerFemale, fitness:BeginnerDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Der Kurs richtet sich an alle sportbegeisterten, die ihre Muskulatur stärken und weiter ausbauen wollen";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Aikido a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aikido" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Diese defensive japanische Kampfkunst eignet sich auch, um Technik und Kondition zu verbessern.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Badminton a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Badminton" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Spaß und Spiel kombiniert mit hervorragenden Übungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Ballett a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Ballett" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Nicht nur zum Spaß. Auch der Gleichgewichtssinn und die Kontrolle über den eigenen Körper werden gefödert.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BeachVolleyball a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Beach Volleyball" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Beachen im Freien, was will man mehr.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:DanceAerobic a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Dance Aerobic" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Kontrolliertes Tanzen, welches den Körper fördert.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FigurPur a schema:SportsEvent ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:name "Figur Pur" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Diese Kurs wird von den Teilnehmern mitgestaltet um individuelle Schwachstellen auszugleichen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:RückenFit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Rücken Fit" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gezielte Übungen für den gesamten Rücken.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Wirbelsäulengymnastik a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Wirbelsäulengymnastik" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Stärkung der Wirbelsäule für alle Altersgruppen. Guter Ausgleich für Bürojobs.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:TRX a schema:SportsEvent ;
	schema:name "TRX" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ganzkörpertraining in Schlingen zur Förderung aller Muselgruppen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeIntense a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bike Intense " ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Gemeinsamen Fahrradtraining mit HIIT-Ansatz bringt jeden Teilnehmer zum Schwitzen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeandClimb a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Bike & Climb" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Simulationen unterschiedlicher Bergfahrten bringen euch zum Schwitzen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Powercore a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Powercore" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Intensives Training der Körpermitte.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BikeBasics a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BikeBasics" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Fahrradtraining zur Steiegerung der Kondition und der richtigen Körperhaltung.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FitnessRunning a schema:SportsEvent ;
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	a schema:SportsEvent ;
	rdfs:comment "Neben dem Konditionsaufbau, wird beim FitnessRunning auch die Muskulatur weiterhin stark beansprucht.";
	schema:name "Fitness Running" .

fitness:OutdoorCircuit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Outdoor Circuit" ;
	schema:Place fitness:Outdoor ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Das Workout findet als Circletraining im Freien statt und bietet den Teilnehmern abwechslungsreiche Übungen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:StrongBack a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Strong Back" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Ein funktionales Training, um die Muskulatur des Rückens für den Alltag zu stärken" ;
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyCombat a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BodyCombat" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Bodycombat beansprucht die Beine, definiert Arme, Rücken und Schultern und ist ein großartiges Core-Training.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Crosstraining a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Crosstraining" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gleichmäßige Kräftigung möglichst vieler Muskelgruppen, sowie der Aufbau und Stärkung der Kondition aller Kursteilnehmer.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Gymnastic a schema:SportsEvent ; 
	schema:name "Gymnastic" ;
	schema:Place fitness:R101Fitnessraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Gymnastik-Übungen trainieren Kraft, Beweglichkeit und Koordination zur Musik.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FloatYoga a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Float Yoga" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Yoga auf dem Wasser stärkt die Körpermitte, deinen Gleichgewichtssinn und die Konzentration.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:JumpingFitness a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Jumping Fitness" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Mit cooler Musik und Springseilen setzen sich die Kursteilnehmer in Bewegung und stärken ihre Kondition.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AquaRunning a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Aqua Running" ;
	schema:Place fitness:Schwimmhalle ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Gelenkschonendes Laufen für die Kondition unter Wasser.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Mommyfit a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Mommyfit" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:DirkKeller ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für alle werdenden Mütter, die auch während der Schwangerschaft fit bleiben möchten.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyPump a schema:SportsEvent ;
	schema:name "BodyPump" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Tue Jan 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	rdfs:comment "Mit Langhanteln wird der gesamte Körper trainiert.";  
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:HotIron a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Hot Iron" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Hot Iron ist ein mitreißendes Kraftausdauertraining mit der Langhantel. Für Jeden als Trainingsmöglichkeit geeignet, wenn bei klassischen Kräftigungskursen nicht mehr die gewünschten Trainingseffekte erzielt werden.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:BodyFight a schema:SportsEvent ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:CristianCananau ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	 schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:name "Body Fight" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Als Sportkurs und als gezieltes Training für Selbstverteidigung.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:LatinoDance a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Latino Dance" ;
	schema:endDate "Sun Sep 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:startDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:Place fitness:R103Springraum ;
	schema:organizer fitness:JenniferFerle ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	rdfs:comment "Mit heißen Moves und coolen Beats wird den Kursteilnehmern eingeheizt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:TaiChi a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Tai Chi" ;
	schema:Place fitness:R104Gymnastikraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Apr 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Mit Hilfe fernöstlicher Entspannungskunst und Meditation entfliehen Kurstteilnehmer ihrem Alltag.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:Kettleball	a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Kettleball" ;
	schema:Place fitness:R105Gymnastikraum2 ;
	schema:organizer fitness:MaxMustermann ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Mar 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Sat Jun 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Bei dem Kettleball Kurs wird mit Hilfe von Kettleballs der gesamte Körper trainiert." ;
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:AthletiCore a schema:SportsEvent ;
	schema:name "AthletiCore " ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:JuriShyshlin ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Mon Jul 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Tue Oct 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Es wird eine Stärkung des Rumpfes durch verschiedene athletische Übungen erzielt.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .

fitness:FullBodyStretch	a schema:SportsEvent ;
	schema:name "Full Body Stretch" ;
	schema:Place fitness:R102Rennbahnraum ;
	schema:organizer fitness:MarkBlume ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	schema:endDate "Thu Aug 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Für diejenigen, die gerne ihren Körper durch gezieltes Stretchen entspannen und dehnen wollen.";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .


fitness:PowerCircle a schema:SportsEvent ;
	schema:name "PowerCircle" ;
	schema:Place fitness:R100Yogaraum ;
	schema:organizer fitness:DennisSchulz ;
	schema:participant fitness:FortgeschrittenMale, fitness:FortgeschrittenFemale, fitness:FortgeschrittenDivers ;
	schema:startDate "Fri Feb 01 00:00:00 CET 2019" ;
	schema:endDate "Wed May 01 00:00:00 CEST 2019" ;
	rdfs:comment "Der Kurs richtet sich an alle sportbegeisterten, die ihre Muskulatur stärken und weiter ausbauen wollen";
	schema:duration "P0Y0M0DT00H90M0S" .
	

	
### Object properties ###
schema:participant a owl:ObjectProperty ;
			rdfs:label "participant"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range fitness:Participant .

schema:organizer a owl:ObjectProperty ;
			rdfs:label "organizer"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range fitness:Trainer .


schema:location a owl:ObjectProperty ;
			rdfs:label "location"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range schema:Place .

fitness:areaOfExpertise a owl:ObjectProperty ;
			rdfs:label "area of expertise"@en ;
			rdfs:domain fitness:Trainer ;
			rdfs:range fitness:Expertise .
						
### Datatype Properties ###
schema:name a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "name"@en ;
			rdfs:domain [owl:unionOf (schema:Place schema:SportsEvent fitness:Trainer)];
			rdfs:range schema:Text .
			
schema:startDate a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "startDate"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range schema:Date .

schema:endDate a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "endDate"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range schema:Date .

schema:duration a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "duration"@en ;
			rdfs:domain schema:SportsEvent ;
			rdfs:range schema:Duration .

fitness:gymEquipment a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "gymEquipment"@en ;
			rdfs:domain schema:Place ;
			rdfs:range schema:Text .

schema:gender a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "gender"@en ;
			rdfs:domain schema:Person ;
			rdfs:range schema:Text .

fitness:trainingLevel a owl:DatatypeProperty ;
			rdfs:label "trainingLevel"@en ;
			rdfs:domain fitness:Participant ;
			rdfs:range schema:Text .
